Adobe共同創辦人、PDF 研發者Charles Geschke 逝世 享年81歲

〔即時新聞／綜合報導〕研發出幾乎所有人都用過的PDF文件格式，並共同創辦Adobe軟體公司的格施奇克（Charles Geschke），於美國加州灣區洛思阿圖斯當地時間16日逝世，享壽81歲。

據《美聯社》報導，格施奇克從卡內基梅隆大學獲得博士學位後，進入當年還是全錄（提供文案處理技術的企業，主要業務包括印表機、影印機等印刷裝置）旗下的帕羅奧多研究中心（Xerox Palo Alto Research Center）任職，在那裡他遇到了未來的拍檔沃諾克（John Warnock）。

1982年，2人從公司離職並創辦了Adobe，一起投入研發軟體的工作。2009年，時任美國總統的歐巴馬頒發國家科技創新獎章給格施奇克和沃諾克，以表彰他們在研發方面的貢獻。

....

納拉延指出，格施奇克和沃諾克創造了具有開創性的軟體，徹底改變了人們的交流方式，公司在2人率領下陸續研發出PDF、Illustrator、Photoshop等充滿變革性的產品。

....

到宜家仲係獨市生意
其實幾勁

adbe好野黎

其實唔算，不過大公司一定用佢地

沒有Photoshop 不會有那麼普及的電腦繪畫

linux, Gimp, Inkscape遲早獨步天下，一個時代的終結

r.i.p

RIP

PDF e signature 大把$$ 收

Rip